 %overordnet lagdeling
Interaktion med \slikautomat{}en sker via en applikation som køres på \devkit{} \citep{Devkit8000:Cypress}.
\devkit{} er en Linux-baseret platform, med en tilbygget touchskærm.
Interaktion med brugerne af \slikautomat{}en sker gennem touchskærmen.
\devkit{} skal være i stand til at kommunikere med en eller flere \psoc{}s, der agerer som grænseflade til den fysiske verden.
Den overordnede brugerapplikation skal opfylde main flows i UC1, UC2, UC3, UC4 og UC5, mens \psoc{} progammet skal overholde de ikke funktionelle krav, som beskrevet i \autoref{sec:Ikke funktionelle krav}.

Softwaren til programmet er delt op i flere lag, da der er mange dele der skal kommunikere sammen.
Dette giver muligheden for at få en lav kobling og høj samhørighed i applikationen.
Udover dette skaber det et overblik over softwaren, og således kan forskellige softwarelag identificeres.
De forskellige softwarelag ses på \autoref{fig:softwarelayers}.

%Softwarelayers figur
\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.56\textwidth]{../software/figures/softwarelayers}
    \caption{Overordnet softwarelagdeling}
    \label{fig:softwarelayers}
\end{figure}

GUI-, objektindkapsling- og beskedhåndteringssoftwaren er skrevet i C++ da dette er sproget som benyttes i undervisningen.
Kerne- og SPIsoftwaren skrives i det hardwarenære programmeringssprog C, ligeledes for at følge undervisningens programmeringssprog.
Disse lag udgør således softwaren til \devkit{}.
\psoc{} softwaren skrives i programmeringssproget C, da dette er det anvendte sprog på \psoc{} platformen.
Softwarelagene udgør derved flere softwaremoduler som skal implementeres.
Disse beskrives i de følgende afsnit.
